李家速稱維護国家安全「天經地義」 作為中国人無可能有任何畏縮

《港區國安法》在本港實施將近一個月，保安局局長李家超接受《文匯報》專訪時表示，自己有責任落實好維護國家安全的一切工作，而維護國家安全亦是天經地義。作為中國人沒有可能在這大是大非上有任何畏縮，特區官員一定會理直氣壯承擔這個責任，有國家作後盾，更加不需要有任何懷疑和顧慮。

他強調，任何想恐嚇他不履行這職責的行為必定失敗，任何政治操作都不會得逞。

無論是問責官員或行會成員，所有人宣誓就職時都必須要放棄外國國籍，但其家人卻無限制，當中最多的是持有英國國籍，其中林鄭月娥丈夫及2名兒子、財政司司長陳茂波妻子及2名子女、李家超妻子及2名兒子皆為英國籍；而律政司司長鄭若驊丈夫潘樂陶為加拿大籍，黃錦星妻子及女兒據報亦已移民加拿大。